唔生仔就分手

佢係我初戀 一齊大約兩年 大家下年grad 我地已經有曬共識會同對方有將來幾時結婚 大家都好愛對方 我地唯一堅決唔讓步嘅地方就係生仔 佢由細到大嘅心願就係生小朋友養大佢 我就極反對生仔 大家都極力說服對方 但我地傾咗好多次都傾唔掂 之後都唔講尼個話題 但我唔想咁自私去到結婚個時先同佢講唔生小朋友 浪費曬佢嘅青春 所以我尼幾日再攞返出尼講 最後佢俾一日時間我認真考慮 如果我都係唔肯生嘅 我地就完

係錢方面 養一個小朋友起碼用我地每人一生人三分一嘅錢 點解唔攞尼俾我地自己用？用尼去旅行 買自己中意嘅嘢 去投資 什至儲起有機會買樓

係時間方面 我真係唔想到時每日放工返去仲要照顧個細路 自己時間乜都無曬 攰又唔可以即刻訓 想做自己野又做唔到 點解唔可以好好地二人世界 得閒睇下劇 去下旅行 唔駛做咩都綁手綁腳

係心血方面 教好一個小朋友要放好多心機 又要教好做人道理 萬一佢性格跩d都激到你死 又驚佢學壞 學壞咗佢細個你栽培嘅嘢就白白浪費 或者到時我地老咗嫌棄你唔理你 肯定好心痛

係小朋友成長方面 係香港已經無乜希望 一出世就要同其他人斗餐死 出到尼社會幾大壓力 點解要一個小朋友咁樣受苦 本身又唔係特別有錢 連自己都未顧掂自己 點解可以確保俾到幸福個小朋友？

我真係好愛佢 大家好多方面都好夾 我地基本上日日見 大家都同對方屋企人都好熟 我知道好難再揾到一個咁match嘅人 我真係好唔想放棄尼段感情 到底我應該點揀？

分手

分手啦講真

咁生仔唔夾真係冇得勉強

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

都未黎做野就諗生仔
早分早享受

好多人後生都係話唔想生
幾年後又會話生都幾好
未畢業都好細個啫，過幾年都唔係年齡大，到時再傾啦

留名睇doge圖

佢讀護士 一畢業就直接請佢 有穩定收入 佢可能就係因為咁所以就覺得自己一定有能力 但我覺得你又唔係揾幾十萬 仲有咁多其他因素影響 點解可以咁肯定實有能力

長痛不如短痛，否則結婚後怨你一世

就係唔想拖住佢 到時都係唔肯又分手 浪費大家青春 青春對女仔尼講好緊要 老咗 唔係個個肯同佢談婚論嫁

錢只係其中一部分姐
到時返咗工輪shift又要湊細路
生活就唔係而家讀緊書咁輕鬆

岩丫分手啦 個女仔要生既求其搵個人中岀就得
你俾吾到幸福佢 求其一個男人都得 只要肯中岀佢就得
但你有無諗過佢幾中意你 幾重視你先會同你講到要生仔

好撚恐怖 點解會咁諗

中出即飛

係 佢咁中意生仔中出完佢咪有得生

同你一齊真係好撚晒時間

岩丫中岀即飛 由佢自己一個人生飽佢
到時你又吾洗養吾洗負責任 幾好

其實樓主都係想屌閪又想中出但係又唔中意負責任啫

大家目標咁唔同，咁都叫match?
表面只係生唔生仔，實際上仲有好多其他
eg你覺得做人為自己多啲
佢覺得有小朋友人生先完滿
錢銀點洗

如果我唔重視佢嘅 我根本就唔需要煩惱尼樣野

既然大家唔同諗法咁我覺得分手係唯一選擇
佢想做媽媽冇錯
你唔想做爸爸都冇錯

做護士好易移民
唔喺香港易搞好多

真係想同佢一生一世 如我只係想中出 我根本就唔需要煩惱 中出即飛咪得

瘋狂中出啦

你重視佢既 你有無問過佢點解甘想生

你放過個女仔啦，想唔想生小朋友都係基本人生價值觀之一，如果呢一方面都解決唔到分歧，結左婚都唔會有幸福，你無錯，佢亦都無錯，放過大家就最好

想同佢一生一世 但你都只係諗自己 想收工有自己時間 想啲錢中意點洗就點洗 你有諗過佢

有母性既人大有存在，點解會係好恐怖？

好快就唔撚使煩㗎啦

分手啦

有問過 但佢都講唔到d咩實際原因 只係話係佢嘅心願

一齊兩年，下年grad,兩個人根本腦荀都未生埋，學人講生仔唔生仔?
來日方長，年青人。

分手 隻閪係佢既 佢想生冇問題
督精係你既 唔想做人父冇問題
價值觀唔一樣點行落去

人地有計劃有咩錯

你有無真正甘了解過佢

見過有朋友一開始唔想要小朋友，點知生完日日痴住個仔不過如果你真係咁唔想生，分開對大家都好，依件事都冇分啱定錯

我都覺得係 但佢份人好心急 無乜耐性 我都有同佢講過第時出尼做幾年野先決定 但佢都係唔肯改變

你會咁諗都係好人嚟嘅
唔係要你拖佢，係想你比時間自己，接觸多人之後可能會接受生仔
生仔養仔唔係個個都要幾百萬先得嘅
等於買樓永遠諗最高級幾千呎咁咩，幾百呎咪又住得人
你諗下佢如果同你分手，是但搵個Mk 廢人生仔，捱足一世，你想唔想咁

岀尼做野決定 如果你到時都吾想生 個女仔點

工都未返就諗到咁遠 你嘅問題主要都係錢姐

如何真正了解 問過佢佢又答唔到咩實際原因 亦都私底下自己諗過

分手啦屌

去家計會自閹, 然後扮無得生...
既然你講到咁愛佢, 你將來又咁肯定自己唔會生, 何樂而不為...

除咗錢仲有其他方面 篇文講咗

岩丫 等個女仔到時求其搵個人中岀結婚
你就搵個你自己合適既人 過啲你所謂既二人世界生活

我無話做到結婚先決定 起碼大家有穩工作先

但係見你上面的貼文，考慮的方向都十分周詳，如果對方都係深思熟慮考慮不同的因素而作出生仔的決定，我覺得都係分手好。

利申：我都係大學畢業時已經同老婆討論呢個問題，當然大家係有共識唔生仔。

字都未識打就唔好生啦

但過多幾年 個女仔對你既感情更加深 要分手對佢有幾痛苦 護士既工作好吾穩定咩

除左心血 其他主要都係錢啦
而你心血果個問題 我自己覺得有D無謂 邊驚得咁多

重點係 現階段唔需要諗咁多 結婚都唔會係近幾年嘅事啦 相處耐D先講啦
仲要係你自己迫佢要選擇

依D冇得妥協架啵
生個仔唔係淨係生佢出黎
生性既養佢22年 唔生性既真係養佢一世

推呢個

係佢逼我架喎... 佢話唔生就分手

唔鍾意細路真係唔好夾硬生
你仲要話佢第時做護士
要返shift，工時又長
到時你放咗工都係得你一個湊仔
你唔會頂得順
自然言語同行為上會傷害咗個細路
唔好以為生咗出黎就會好鍾意
你仲後生有得揀
使乜屈就自己2X歲就做湊仔婆

分手
我同我老公有共識 唔鍾意小朋友

早啲諗定都係好既
既然你立場堅定
我都覺得趁拍既時間唔算好長 感情唔太深
有分歧就快啲了結
支持絲打

湊仔其實幾好玩 人生要試下
好多人40 50歲先後悔想生

就咁聽兩個都係壞
女既想同你有小朋友 證明佢愛你
你又從多角度考慮，有責任
分手有點可惜，應慢慢商量

係呀，生小朋友係一世嘅事
冇共識，就分手啦

其實做護士生仔大把人啦
翻shift 有翻shift既好

屌你又話唔想拖住人 又話好鐘意人唔想分
你想點撚樣呀
連登無藥幫到你另一半改變諗法架喎
你都係想搵人認同你苦衷同原因姐
搵唔到架啦 分手嗑唔好害人
總有你呢啲奇撚怪怪嘅人係世界上先有平衡 嘻

兩個書都未讀完，諗咁多把撚咩
細個我直頭唔諗結婚啦，人越大想法就會變

今日唔知聽日事，你十年前諗野都係on99
十年後你睇返今天個po你一樣覺自己on9

佢連業都未畢就咁肯定 唔穩定係指佢工時要返shift 佢話請工人 姐係又要嘔多舊錢出尼 仲有就算佢好肯定做到護士 但我都肯定唔到自己一grad就即刻會有份穩定工作

講得啱 真係一大concern

呢樣真
做嘢都好多變數

PAN有乜咁好

你諗呢啲係岩架 甘咪分手 其實護士工時8個鐘同你普通翻工一樣 做私家仲正無甘忙

Ching 可以舉例講下返shift對照顧小朋友有咩好?

雖然有少少早

但呢D 咁CRIT 既問題
早傾唔係壞事

分唔分手就自己決定啦
我都識人好唔鍾意小朋友 , 又唔鍾意同小朋友相處 / 教等等

都係想聽下大家意見同經歷姐

睇邊間
修女嗰間咁嘅時勢放no pay leave
講到一grad賺大錢
連登大把月經post 做緊ha嘅RN想resign

繁衍後代都恐怖

醫護專業又唔撚生
咁又係等啲公屋仔劏房仔生？

你小心啊 一陣佢吉穿condom你就一世

繁殖都恐怖，你父母真係慘

我想聽下佢有咩理因支持生仔

有無咩理由唔係由自己做出發點

同佢講你無得生 睇下佢點

你哋而家呢個歲數學咩人傾生仔，自己都未養到。
叫你條女收聲先，搵到工過幾年再傾。
你自己都收皮先，過幾年世界唔同左你又大左心態又唔同左個，而家傾黎真心無謂。

分手
你唔要生仔，條女好快連愛都唔同你做

尼 斗 什至 跩 你都係放過你男朋友啦

讓返個女仔出黎
大把男性想生

錢都未賺學人講生仔
收檔啦

係唔啊手足

尼你老母咩
死5p狗

我幫你照顧佢地

今日唔分第時出黎做嘢都因其他原因分手
工都未翻學咩人講生仔，社會經歷都未有

唔想生就分手啦
晒人地時間
人地講明左係要生

有冇傾過例如移民生仔嗰啲？
我諗係香港先咁多人唔想生嘅啫

大把人一早講點撚樣都唔生
結果到廿尾30個時就好想生

其實你要說服佢好簡單
一齊搬出黎住
佢就會知道2個人搵返黎既錢都係夠大家岩岩好用
真係難聽D咁講 仲要未計比家用

日本先係最唔想生既國家好冇
9UP

根本價值觀唔同

你覺得唔生仔 d閒錢可以投資 旅行

佢覺得應該花落養育仔女到

唔分手既話 頂多只可以說明佢比幾年時間你消化

幾年之後，可能佢覺得返工辛苦 d時間又難配

決定唔生

Or 你之後突然好有父愛 想生番個

如果佢連等都幾年都等唔到 咁就分手啦唔好晒人時間

我都係有同佢講過大家有穩定工作先決定 但佢話到時我都係分手咁點

事實黎
因為男既都未玩夠!

旅咩行姐
生左仔冇得去咩

成班仆街係咪無睇過出面個世界變成點

香港咁撚樣都仲生 ?

10 年前你話唔知今日會咁都講得通

2020 年你有 d 思想做人有 d 責任感都知依家喺香港生仔係害個仔啦下話

你有好撚多錢就話 搵得少少仲覺得自己有能力改變到 ?

書都未讀完就諗生仔, 工都未正式返過諗咁遠做乜撚
仲要做護士, 點樣一到返shift一到湊仔
每個月份糧點洗點分配, 呢D野你點樣憑空諗
雖然唔係話一定要plan到好足先可以做, 但你plan得唔夠又係害撚左下一代

同埋衰D講句, 今日唔知聽日事
第日老婆係咪佢都唔知啦, 分分鐘佢畢業後見到D樓價都唔撚想生仔

咁都要比政治騎劫?

其實都唔駛同大家討論應唔應該生， 呢d 咁主觀。
至於分唔分， 想像下你會唔會後悔就得
大家唔係先知， 你呢刻唔會知會唔會遇到更好既， 只可以幻想下唔同情況再拎個average 後悔程度。

無錢無工作經驗移去邊

生咗更無錢

我會答佢「咁你而家同我一齊係為感情定為計劃? 點解要為左一件都唔知幾時會發生既事要玩分手? 分手好好玩要得閒拎出黎講? 咁你而家搵到另一條仔佢話而家同你生架喇, 唔理有冇錢就同你生, 咁你係咪仆去含呀? 你拍拖淨係為生仔你去精子銀行咪得囉」
教下條女啦。

基本上好多學生都FF自己有美滿幸福生活既家庭

根本出到黎就知 呢個職場 社會 人生 係有幾咁灰暗
真係FF少陣

淨係2公婆住都已經成問題
都未計個仔要讀興趣班個D 一個月成皮野

其實可以等grad左做一兩年野再諗都未遲架
你地太快諗定

你係咪搞笑

港共同支共最大嘅政積咪就係政治化所有生活大小事

2個都ON9
讀書既情侶 出黎做野真係超過9成會散

好愛就繼續一齊

以家係講緊感情
唔係講緊政治
佢地2個人既問題
就算係第2個國家
都係會出現
係價值觀本身既問題

樓主所講既有錢都用黎投資 旅行
係第2到都係一樣

女既仲係好小朋友 未出黎捱過

我知佢好愛我先會計劃到呢一步

生左你唔養咪得囉比佢養

錯撚晒

係個個拍拖既女仔都會諗呢樣野 因為係天性+母愛
你唔好睇得自己咁高啦

呢d事我先做唔出

兩公婆都要做野, 一係就掉個仔比奶奶 / 親家
一係就請個工人, 又洗幾千蚊, 仲要唔包佢會錫住你個仔
一個唔做野又少左一半收入, 又係頭痕

根本好多野要考慮要計劃, 唔係你話生就生
雖則話窮有窮養, 忙有忙養, 但你地連比最好既野下一代既覺悟都冇
就不如唔好撚生啦
如果你條女堅持要生而又冇長遠計劃既, 咁真係寧願分手啦, 我都唔想你第日中出左之後後悔
咁撚想生咪搵個有錢佬中出自己囉, 實有能力養

仲要依家香港咁既環境, 第日個仔洗唔洗入集中營都未撚知
我既意思唔係話反對佢有咁既諗法, 但生仔結婚呢D咁長遠既野
點解要逼住呢一刻做決定? 連野都未撚開始做, 諗咁遠做乜鳩

尼完未？嚟字都唔識？

咁你姐係話個個女仔係為生仔先拍拖？就算佢唔愛個男人都要夾硬生？

唔好話生仔啦
養隻寵物都唔會養得掂

做護士得閑凑仔咩？
姐係變相要你凑/四大長老
移到民生我又覺得ok 既
留係香港生 = 自殺

佢自己庸人自擾咁冇計喇

生仔唔係齋講感情

係條生命嚟

你牌面都已經咁唔樂觀 仲前路極暗

都做要搏 ? 負責任咩 ?

想生仔認真了解依家 d 小朋友讀書過緊乜野日子

返學學緊乜撚野

自己諗下依家自己落緊乜野日子 將來你個仔有咩可能好過你

講未來嘅事無人知嘅

我唔該你話我知回歸咗廿年有邊一件事香港係無變壞嘅

一件

憑乜野預計香港有絲毫機會變好

係拍得拖既女仔都會諗生仔
唔係為左生仔而拍拖
你唔好搞亂先

講真 睇你堆唔生嘅理由 你又唔係唔鐘意小朋友果類 唔鐘意小朋友都夾硬生就話害左佢姐
不如大家傾下 俾2年時間 睇下事業上大家點先再決定 反正你都唔捨得

呢 d 先係現實

假設養狗
要帶佢去散步
好話唔好聽 做護士返SHIFT之後
放工係早上7點
真係落街帶佢晨運咩

最大問題係佢等都唔想等 同佢講過等大家有穩定工作先再決定 佢死都唔肯

生B係種人生寄託，好似d人養狗仔咁，增加自己既平凡人生既生活感受，自我感覺良好d(好似林鄭柒娥咁成日以為自己母親好有愛)，第時你死有人幫你送終啫

到時就會怨樓主唔幫手要生要死
同樣道理可apply落湊仔度

仲有唔好以爲護士3皮起薪真係好多
自己洗就好夠
生仔三兩野就洗你2皮
仲有買樓供樓/四大長老/生活開支呢？

咁佢呢D已經唔係叫同你傾
係一意孤行
同中共無分別

咩叫唔想等
一畢業就結婚?
敢問閣下/閣下條女
1.個人有幾多身家
2.家庭係點 兄弟姊妹
3.住公屋私樓

慢慢氹囉
除非你真係好堅決唔想生 咁就無謂拖人

講真 係香港無錢真係唔好生仔 害左佢
有錢起碼可以比佢讀國際學校 或者送佢出國讀書

如果生著個女我真係唔敢送佢出國

終於有人講重點
條女根本on lun9
我有個ex又係死話要生仔 一定要生
人生就係要生仔 但又講唔到點解要生

睇你打字就覺得煩，一來吾你老母丫你老豆，二來樓主同佢女朋友書都未讀完，將來嘅事可能有變數都未定，但樓主女朋友就逼佢呢兩日決定，既然女方咁咄咄逼人連商討嘅餘地都無，分手對雙方都未必係壞事。你就不斷指罵樓主，用埋啲極端「求其搵人中出」嘅晦氣例子嚟責怪樓主將責任放哂喺樓主一邊，你諗嘢好唔成熟，如果你係女，呢種思想行為男人會好反感，如果你係男，我都幾肯定女仔唔會鍾意你呢種情感大過理性嘅男人。

愛同ff係兩樣野，你哋而家ff緊喳。

十零廿歲既後生仔係以為拍拖=愛=大晒嫁啦
算啦
未捱過根本FF到天花龍鳳都得

我都唔想要小朋友
亦好相信自己養唔掂
唔想害左佢

但每次見到身邊d朋友
對自己個仔女呻完又好sweet
都會覺得 其實生小朋友都係人生要經歷嘅野

最後夜晚訓教前
又會好理性咁諗返頭三句

初戀 下年grad 已經開始諗結婚

唔係生活無憂，仲想生仔嘅人。極度自私

分手啦

人大咗心態會變 之前有朋友生咗小朋友
然後本來班唔想生嘅 都有部分母性爆發

同樣問題 我都好struggle

咁ching 暫時決定點？

On9
紙包唔住火
女方到時抓你出黎check先發覺你呃9佢

唔出國都係畀本地撚屌鬆既啫
接受現實罷啦

唔係既 有d人真係想組織家庭 由其女仔
始終生兒育女係人類既天性 只係我地比現代社會而害怕左

又話好愛對方？

係 咁點？

我當連登全部人都痴線
我當你真係好想同佢行晒成個人生

你地2個唔該認真傾下以下既問題 你地就會知道個答案
1.你地2位銀行各自有幾多錢,夠唔夠養小朋友,賺既錢夠唔夠用?如果比人炒左/失業 又係唔係承擔到個家庭?

2.畢業後幾耐之後生仔

3.生仔之前要結婚, 結婚既錢又點黎?

4.生仔之後既PLANNING?住邊區/校網/讀興趣班既錢? 4大長老既家用點分配?

5.住既地方

結婚好閒, 簡單做都得, 生仔就要考慮清楚

都仲未計
女朋友會唔會想擺酒, 就算佢唔想, 4大長老又想唔想
一擺酒 講緊3 40萬走唔甩

萬一分手，個女仔係再搵男朋友一定會要求鍾意小朋友，而男人都係咸濕既，一定會中出個女仔，好彩就結到婚，唔好彩做未婚媽媽，都唔好話冇可能woh。你知有左bb就綁手綁腳，到時個個人同個女仔唔一定夾，係因為有bb先結婚，離婚其實好大機會。

真係好可笑, 住公屋個D就有本錢生, 仲愈多愈好分多間

生一個細路400 呢句都好信 完

教小朋友方面，你自己諗返曳既小朋友既父母係咩人
你覺得你係咪啲咁既人
小朋友唔洗特別教，以身作則就得

大家目標唔同又就唔到大家就分手啦，唔好浪費大家時間。生與唔生冇對錯，大家要嘅唔同。

我剩係知護士係醫生既肉便器黎，其他no comments

咁呢個係女方嘅人生啦，分咗手關樓主咩事？而家係女方逼樓主呢兩日決定呀，如果唔係就分手，價值觀唔一樣咪分手各自搵自己嘅理想人生囉，分咗手仲理得佢比咩人中出啫，如果條女係鍾意求其搵人中出搞大生仔嘅，呢啲咁嘅思想都唔使恨啦，樓主應該慶幸自己早甩身添啦下話

樓主欠左大家一個交代

你係咪屋企有私樓屋企唔憂做 又有幾層樓放租個D?
呢樣野好決定到你地應唔應該生仔

住公屋都可以

關於感情問題，我全部建議分手.JPG

唔恐怖咩? 到佢20幾歲黃金時間，但又應該未移民，呢期就正正係2047左右

分分鐘grad左做一陣護士覺得頂唔順quit
身邊好多人都係咁
有時啲野唔好講到咁老定

佢出黎做護士
係錢銀上都算贏左好多人
所以有呢種諗法都好正常？

咁諗又有乜唔岩樓主條女何嘗唔係只諗自己，迫男朋友一齊要生仔最後真係分手，都無話邊一方自私，邊一方唔岩

就係唔係唔憂做

護士入面本身就好黑暗.........好多人頂唔住 比D老屎忽屌到仆街

咁你咪要由呢點去說服你女朋友囉

樓主咁鐘意佢女朋友，就算分手應該唔會想佢女朋友被人玩，被人搞大，過得唔好啦，咁自然關樓主事，唔係邏輯上過唔去，係樓主個心過唔去，唔係樓主有呢個責任，係樓主想承包呢個責任，咁愛佢咪生囉，都係錢既問題啫，而不嬲錢都唔係一個問題，如果真係鍾意你多多錢負債都會比

唔好勉強，分手啦。
當發左場夢算吧

呢個錢唔同呀
結婚係2個人既事
你負左債 咪即係佢都要負債

有講 佢覺得佢份糧一個夠carry

咁應該點, 宜家自殺死左佢一了百了?

大家步伐 思想 唔一致

相愛又如何 相愛同相處係兩回事

出左世無計啦，但要生仔女就要諗呢個問題

個世界就係鼓勵人去負債，你唔負債就唔會有錢，由細個開始已經負緊債，就因為怕負債就咩都唔做好唔make sense囉。

覺得?

叫佢清楚列出黎 睇下條數點計先啦

1. 個人坐車食飯 $1000車+$1000飯
2. 朋友應酬 $1000
3. 父母家用 少極都$5000
4. 養小朋友支出 $10000 (興趣班 學前班 仲有D基本學費, 尿片奶粉)
5. 儲錢FOR小朋友大個 $5000
6. 供樓?租樓 細單位 好校網 $10000-$15000
7. 燈油火蠟 $2000
8. 日用品 $2000

呢到3萬9千蚊
有少無多

未計結婚第一筆錢30萬-50萬(擺酒呀結婚相蜜月乜乜77) 唔好諗住回本
係無人可以回到本

緊火諗唔到咁遠

咁又唔關事
生仔可以係自己嘅夢想

不過呢啲嘢冇得妥協嘅
你唔想生咪分手囉

諗生仔=信香港有未來/唔關心香港政治/WFC中共

唔諗生仔=唔想害左佢/香港已死/2047

前設已經有

你捨得咩

咪 on9 啦 我做 allied health 話你知夠條命

佢根本唔知養細路真正嘅支出

你估養狗 ? 買糧買玩具呀 ?

係事實唔係假設

樓主 你同你女朋友唔好淨係覺得 諗住 可能
呢D好空範
直接拎張紙 拎支筆
齊齊PLAN下如果真係生小朋友
如果自己拎到某個人工
點分配D錢
計唔計得掂

大家自然會有共識嫁啦
家庭係一齊組織出黎
唔係用把口講出黎

我唔支持 都唔反對
你地計得掂條數既 咪得囉

唔好話養細路
自己2公婆搬出黎住 都搞唔撚掂

由細到大嘅心願喎jm9

我一開頭都唔想生
而家個囡半歲
壓力係大 都好攰 想打機都無時間
夜晚點幾先訓 朝朝6點起身餵奶

但係見到佢一日一日咁大 開始識講嘢 識轉身
係開心嘅 嗰種開心係其他嘢俾唔到

可能遲吓你會改變諗法 好難搵一個你又愛
佢又愛你嘅人 尤其呢個年頭 唔好咁快放棄

你由細到大都想生仔?

我繁唔繁殖唔關我老豆老母事，有心
祝你生多啲，孝順父母

佢份糧夠意思係佢依家已經返緊工?做網店or part time? 依家都夠生活?
計埋數睇下先啦, 啱啱畢業自己消費都多, 未計養多個

個心願又唔係殺人放火, 有咩咁恐怖

點解唔問下你呀媽生你係為咩？

你要負債去投資未來係可以

但你要承擔得起
好多人胡亂無上限咁負上去
有息滾埋雪球就永不超生咁就一世

唔可以話生小朋友係負債既
但都係一種責任

唔好養兒防老, 自己都要繼續活得更好就可以啦

樓主唔想生仔都要比人批鬥
唔排除樓主遲d想生小朋友既
但依家真係唔要啊嘛,依家條女又夾9佢唔肯生就分手

佢係驚你拖住佢，結完婚反口。到時佢都無可能離完再結？

生啦
窮養恨你地

啱呀
就咁俾飯佢食餓佢唔死邊洗4mil
小朋友一定唔會係出面學壞，只要父母自己做好自己既行為，完全唔需要教，小朋友就會完全copy落自己到，外人既力量係完全唔會改變到小朋友既行為的，好簡單架渣

佢媽點諗，佢自己都要點諗？

自從有左小朋友 改變左好多野
開始唔介意自己變老

屌贏幾多呀
咪三萬令蚊
真係好多錢咩

連 n 班都未讀 梗係開心啦

想生仔？請問考左牌未

上個月我個 fd 俾咗佢幫個囡拍嘅一條片要嚟報 N 班

跟住不停講報班呢樣嗰樣 學乜學物 最少要識乜野

而佢生之前係話最緊要個囡開心讀乜都無所謂的

係無得介意 真係覺得自己老
一開始都唔多習慣 身邊朋友好多婚都未結
有時出去食飯飲嘢 傾到興起 電話就響 問你幾點番
起初都唔多高興 但諗諗吓 同得女人一齊就預咗
個個話唔生唔生 最後都係想生 因為見到身邊朋友都大肚

而我 總唔能夠話唔想大 就逃避 始終由第一日一齊就有個責任 唔係你以為拍拖淨係為咗屌閪

你哋好夾呢條事
喺特定條件裡面成立 例如學校

佢講到咁
佢要生仔
但佢唔一定要同你生
你愛
但你未愛到即使排除萬難都想要有你哋嘅小朋友

你哋相愛嘅條件變咗
分歧開始出現
相信亦會陸續有來

無嘅 都預咗
有甜 自然有苦
有開心 梗有唔開心嘅
今朝先發完太太脾氣 朝朝都要我餵奶
之後又無嘢

屌 一撚樣 而家我太太已經諗定遲吓點入到學之園
生之前又話無所謂

紮炮一了百了

Nono 你未 get 到

"只要佢唔好學壞"

同

"最緊要佢開心"

係一個好美麗嘅幻想嚟

好多年輕夫婦都以為自己知道呢兩句說話嘅真正意思

如果佢入埋邪教 group
咁就唔係咁先

Sorry bro

你當初有幾唔想生？原因係咩？
最後點解又會生？
當時同今日既財政狀況如何？

我都好驚自己有一日會想生仔

其實香港出世得 又無其他國家身分
呢兩句同買六合彩一樣
都係自己呃自己

大家都冇錯 既然佢狠心俾你做決定
你咪定囉

分手啦
價值觀唔同早分早著

"但係何太話佢會幫個仔 david 報 violin class 喎"
"阿 billy 仔生日喺 clubhouse 搞 party 我地買咩present好 ?"
"唔俾阿囡試過點知佢鐘唔鐘意姐"
"咩姐 ! bb 都無話過tired ! bb ! 話俾爸爸知你tir唔tired呀 ?"
"人地Mary 學珠心算呀 唔怪得知Maths咁高分啦 "
"今個saturday呀 你早 d 訓 聽日要帶呀囡去Disney 拍 video 交功課架 你記得叉夠電呀 你揸機揸好 d 呀 !"

斗乜撚吖屌你老母？你都係唔好撚柒生啦你咁撚on9

字都唔識唔生係好事

我無話好抗拒 只係覺得想有多啲自己時間 去想去嘅地方
我覺得自己未大夠 好怕要負責任 結婚已經要負責多個人
如果生埋 咪又多一個 而且個責任仲大啲。

最後生嘅原因係，
第一，太太開始有想法，而我係知道
第二，我自細無乜家庭溫暖，當有自己家庭，兩個人一齊住，自然有個想法係個屋企熱鬧啲，放假可能一家人去吓野餐，得閒去吓旅行。

財政狀況算可以，我唔求發大達，只係個小朋友唔洗為錢煩惱，可以輕鬆愉快成長就夠，人比人，比死人呀。大家財務狀況要求都唔同，我只要求一樣嘢，就係個囡成長時，唔會因為錢唔開心

屌 有聲

最痴線我知嘅係 一星期 14班興趣班
我唔得 最多2-3樣，要佢揀 要學吓捨棄

我覺得生仔問題等大家畢業出黎做野一段時間再決定
踏入社會接觸多d野你女朋友應該又會唔同諗法
仲讀緊書諗d野 一定會美好d
正如細個你都唔想讀書 想做野咁

我諗依個問題比較長遠
可以唔急住傾住

咁唔想生咁你札撚左佢囉

呢啲野冇對與錯
大家唔夾咪搵第二個

你男地女?

未來如果有疫症
佢入左dirty team
中左招 行左去
你就要一個人照顧小朋友
你okay?

咁睇你個性格本身都係想組織家庭既人
只係當時時候未到，思想未成熟

想個女唔洗為錢煩惱其實都唔易做到
同埋一個人就算有錢都可以為錢而煩
你覺得你有冇能力俾到佢？

分手

生女人生完小朋友後
會唔會再理個佬

十個男人，應該十個都想有自由
天性 無得變，但諗法會因為經歷 或者 現況改變
到你想法開始同你當初唔同，你自然會知
我覺得我到而家都未大，都係鐘意買玩具，老婆唔俾會偷偷地買

我意思係我唔想個囡見到我因為錢而同太太嘈交，令佢覺得錢好重要或者錢令到屋企人關係唔好。我努力中，未生唔會咁多諗法，到生咗，就有個動力推你做

及早規劃係好既，不過都係拍多幾年拖先啦，你地都未出黎社會做野，人係會隨時間環境已變，每個人生階段對自己想追求既野都唔同，我唔覺你地需要咁快決定

你分手比人走啦 尼你老味咩尼

樓主如果好有錢，咁你會唔會生？

仲可以瘋狂中出

我情況相反喎，我老婆一開始唔想生，但我一直都想生(我鐘意細路，我一直想有個女，依家完夢了，我同老婆都好鐘意個女，人生感覺更加完整)

佢條女考護士牌
但又想學人生仔又唔諗下自己適唔適合

Good job ching
囡好，我都鐘意囡

依家適婚年齡就要生仔？一定要傳宗接代？
咩年代？講翻原始社會要壯大族群一定要生十幾個仲要一定要係仔先值錢

從此你就係"啊喂" 同 "成日唔幫手嗰個"

不如講下佢要生既理據係咩香港玩撚猿架喇喎 仲生個包袱出嚟為咩

做護士先更加唔應該生
翻醫院已經壓力大 到時有咩事就會發洩落你度
護士又忙 好快會屌鳩你湊唔掂 怨鳩你
做護士係人工唔差 但兩個人翻全職 要再請工人
如果一個人轉pt 收入少左 到時仲衰 等死

利申 有親戚做護士生完 屌老公唔識湊 逼到兩個人離婚

都係個句 生仔係要錢要時間要心機
你一係好撚多錢請埋工人 一係咪撚生
如果唔係社會又有多一個可憐嘅小朋友

大家合適還合適 但價值觀唔同無得落去
得生 唔生 兩個答案 早啲分手好過
依啲嘢無得逼話點 但現實真係好現實
無錢就無錢 無時間就無時間 唔生就唔生

完心願 (佢自己咁講)
但係我角度 我覺得自私

但事實上錢又真係好重要
佢冇“錢好重要”呢個concept，將來可以好大鑊，除非你大把錢，多到佢一生人都可以唔洗點諗錢，否則重視金錢先可以確保到佢有能力獲取/保存金錢

同時反映佐另一個更加核心既問題，
就係“你應該教D咩價值觀俾佢？”
呢個世界好多野自己都未必分到對錯
就好似“錢重唔重要”呢個問題，你自己都會同你太太因為錢而鬧交，證明現實生活錢係好重要，而且會影響家庭關係。
你唔想佢有呢個諗法只係一個理想，就好似上面D reply話“只想要個仔女唔好學壞就OK”一樣，sounds good, doesn't work.
當然錢只係其中一個細topic, 佢既人生觀仲有幾百種價值觀要你去幫手建立，
仲未計唔係你話你教佢A佢就學到係A

我成日都諗自己應該點樣教下一代
呢個世界好多野都冇對錯
但偏偏個小朋友細細個就要俾佢有“對錯觀念”
而且會大大咁影響佢既將來
一諗到呢到我就覺得太大責任
餵奶冇得訓都係小事，影響到一個人既價值觀，導佢行一條自己都唔知係唔係好既路既個種責任實在太大。

好奇一問
你覺得生仔女係為自己開心定係為下一代開心為主？

佢係高壓逼緊你答Yes 情緒勒索你
要係雙方傾有交流 並不是單方面逼你答yes
樓主 價值觀唔岩真係好難落去
佢又咁固執 其實你點講 佢都唔會化
唯有等佢搵一個肯同佢生仔嘅男人啦~

如果會為左生仔是旦搵個MK咁ON9
咁樓主真係分得好

就係想知個心願係點構成 純粹arbitrary?

思想上既移入啦好明顯
由細到大+電視劇+睇人地

又唔係男 唔駛諗傳宗接代

其實新一代都好辛苦架我自己覺得，前路茫茫，不過而家講生仔真係撩街嗌者

人人都辛苦 不過真係出黎做過野就唔會咁多FF嫁啦

生仔完心願
無諗下個仔係咩環境成長完全不負責任

你知唔知女人生仔既意義同目的係咩先

母子關係係天生,一世
夫妻關係呢,就離婚後就陌生人

女人生仔後,會將愛轉移俾仔女,唔再愛件佬
係子女角度,老母係好好

但係你角度,你會覺得女人同仔女係吸你d資源搶走你d野

行結婚生仔呢條路得,但你要有決心,同佢離婚後,至少有一個仔女跟你

如果你乜都無所謂既話,分手好過,至少少d受傷

女人係追求一世恆久不變既關係,永遠屬於佢

有2種方法
1係 母親同子女關係
2 係 唔生仔都得,個女人殺左個男人,咁個男人就永遠屬於佢

夫妻關係呢,係女人眼中係一個過渡黎

呢個comment最客觀
你女朋友想同你生證明佢愛你
分手真係有啲可惜

可能到你30尾開始有閒錢，2人世界又過到悶曬，你就會想生，有時啲野好難講

同意

繁殖下一代，組織家庭，想同自己愛人有下一代係動物天性黎，咁都要比你話on9

今次連登唔會錯. 佢想賣單唶

你咪拖住先囉
唔通佢真係拮穿哂你啲套逼你生咩

價值觀根本唔同
十分愛都同住難
唔係話金錢概念，係關乎一條人命同責任
唔係可唔可惜

你講得啱呀，所以我而家都係邊做老豆邊學，
錢固然之重要，但係價格觀比錢仲緊要

我唔想佢為錢煩，但都唔想佢唔太重視錢
唉，好複雜 不過我相信只要佢喺開心環境成長
其他嘢都唔難教嘅

真呀巴打 細路教壞咗就一世

仲有樣野係你教佢只係一部分

人人都做過𡃁仔 朋輩學校有幾大影響實知

環境風氣差 你教得好佢都唔聽

所以 香港 NO FUCKING WAY

我有另一個FRIEND, 兩公婆唔小心意外有左(本身都諗住要生, 但無諗一結婚就有, 變左無二人世界)個男既開頭好唔鍾意咁早有, 但結左婚又有左唔通唔要咩...

咁個女仔生左後都好媽咪FEEL 既, 但結果係個男仔未玩夠(打機). 生左出黎之後真係片又唔換, 奶又唔餵, 連叫佢車出車入去健康院都嘈之巴閉 (阻佢返工/ 或者做其他嘢).

結果個仔兩歲離左婚

點解咁多人講到護士返shift好負面影響生仔？
首先人工穩定 三四萬算高過好多人 財政算不錯
兩個人加埋起碼六七萬 咁都叫無能力？
朋友做RN, 佢哋護士堆好早結婚 畢業兩三年排住隊結婚架喇 就係因為生活穩健
返shift 永遠一星期44個鐘 零OT 工時短過絕大部份私人公司 照顧bb 先多時間
我唔覺得佢想要bb 有咩問題 想有自己骨肉好正常
反而樓主 我見唔到有任何打算配合既意圖
淨係拋d 困難出嚟 無解難方向
你話唔夠錢 女朋友搵三四萬都唔夠
你會唔會更發奮去賺錢養家去搵到一個令你覺得夠既數目？
佢話想生姐 又唔係出年即刻生 可以享受幾年自由再生
如果我係你女朋友 會覺得你無意思同我建立家庭
不過你哋太細個 諗法未係final

問題係香港絕對唔適合養育下一代

無得解決

諗法呢d野,幾年一大變,唔好講到咁死

咁香港係咪應該滅種呢？
係會困難左 但情況未去到咁差
香港唔適合會唔會考慮移民？
但我睇落呢個唔係主因
若然樓主唔係香港 佢都未必生
因為佢都係諗自己，唔願付出犧牲

每個人都會經歷既, 總會長大, 尤其是女, 對感情家庭真係諗多好多的

唔係話條女想生仔錯，但係依家男仔唔想生小朋友之後女方情感勒索話唔肯生就分手喎。
即係你想生就正常就算強迫另一半都合理？
兩個人組織家庭生左仔男人唔洗負責任咩？
依家男方清楚表明想二人世界就唔值得尊重？

重感情 重家庭係好事
不過一個學生講出黎 說服力差咁D
至少未開始出黎搵錢 (PT唔撚計)

所以樓主同佢條女係呢方面冇咩討論空間，無論個對象係邊個，有幾相愛都好，未畢業真係唔駛傾生仔呢個話題。
除非佢條女識左個年紀大有錢男友佢又唔介意22歲就做呀媽成世人byebye既咪可以傾囉。

令我諗起
中學拍拖個D 又係好似樓主咁勁 又話好愛
點知一升大學 影都無撚埋

咁都叫感情勒索？
呢啲叫唔夾呀

有計劃就ff?
你估個個好似你咁過得一日得一日，連目標都冇，做人剩係eat play shit?

我自己當年就係讀u已經計劃移民，因為我唔想喺香港生仔
個ex就覺得香港好好，同埋要留香港痴住老母
所以最後分手

guess what
我而家就係同老公移民咗

冇長遠目標咁拍拖嗰啲叫mk拍散拖
何況生唔生仔呢啲後面根本一大堆價值觀唔夾
咁都睇唔明，話係ff, 唔怪得咁多on9 結婚生埋仔先話唔夾要離婚
原來覺得拍拖嗰陣唔洗用腦

agger

你有冇睇埋佢個重點先屌呀

佢女朋友係""覺得""佢份糧已經CARRY到生仔呢件事
唔係PLAN呀

佢只係想達到呢個目的
佢係從來無用"PLAN"呢個動作去PLAN生仔要準備D咩呀

唔知你係邊到得知我係過得一日得一日
你識我嫁?要相認?

我上面已經有問過 有表達過
樓主要同女朋友傾D咩
咁都要屌我?你追晒POST先啦 ON9
以家你係上左岸就上黎9UP一句半句?

滅乜撚 移民呀嘛 唔移就咪生 生咗就送走

情況未到咁差我真係笑撚咗出嚟 苦笑嗰隻

一國一制啦屌 仲未夠差

係咪老解落嚟姦你老婆先夠差呀

我唔依樓主係咪齋諗自己

但喺香港生仔就肯定係諗過個下一代嘅未來

點止3,4萬...
做幾年讀多個專科...加埋年年跳point

正正常常30歲生嗰陣5萬走唔甩

呢個post話養唔起嗰班反而先係未出嚟做嘢

責任同香港環境係另一問題

我唔知樓主係咪齋諗自己

但喺香港生仔就肯定係無諗過個下一代嘅未來

護士都carry唔到 我唔知幾錢人工先合你心意
carry埋樓主全家移民都仲得
呢啲好實際嘅數目絕對計到出嚟
話係ff我反而想知你點解覺得做護士都carry唔到？計畀我睇下護士結婚養個細路有幾困難？

以前
男人點都要追個仔
而家
反而係女人想生多過男人

其實如果剩係香港問題，移民咪得
但如果連呢樣都唔得，咁證明真係價值觀太大差異

因為有仔女養，陪個女人

男人同女人生完，個女人會踢走個佬
個個女人都係咁

咁仆街？
同出軌其實冇乜分別

樓主如果同女朋友移咗民嘅話我絕對支持佢地生仔

你唔好咁痴線啦
人哋而家唔夠錢養仔要問你借咩
護士好快就升到5-60,000，唔使你幫佢擔心喎

屋企熱鬧啲 我就覺得屋企吵吵鬧鬧好難頂..

想生仔同唔想生仔既人根本夾唔到. 樓主真係唔好拖人
睇左咁耐,自己亦都一直比呢個問題困擾住, 身邊朋友都生左仔,
都係get唔到所講既'嗰種開心係其他嘢俾唔到'

護士就可以CARRY到全家移民
吹得大左少少

淨係租樓都冇撚左一半啦
結婚就真簽張紙 各自住返自己屋企咩ON9

28歲結婚，30歲生
搵多5年錢
35歲去到外國，啱啱好個仔報preschool

敢問閣下
你移民用左幾多錢
回親都係講移民

註冊同登記護士已經唔同價啦ON9
樓主就係諗唔掂先上黎連登開POST

移民還移民 人工還人工
你有無諗過你有幾多時間心機比個家庭？

好大分別喎

我就覺得佢哋唔會為咗生仔而努力移民囉
唔好講到因為環境唔岩下一代而唔生咁偉大
如果有嘗試解決困難
個女仔唔會講到唔生就分手

Nope 我會同老婆移到先生

移民打手黎
自己係外國上左岸就吹奏
移民個筆錢邊撚到黎呀
你一個月搵好撚多?
你咪又係靠條仔上岸

澳加紐skilled worker全部護士short of demand

今年入職$31583
做3年就4皮，未計樓主收入

你租邊度要咁貴？

我都唔鐘意小朋友, 但同老婆生左2個

唔知佢地有無傾過移民喎
但係未 grad 有排都搞唔到

技術移民唔洗好多錢

你冇係香港租過樓?
住得下人 為小朋友 揀校網既
3百幾呎都過萬
都未計燈油火蠟

生唔生仔好難改變立場
都係唯有分手

護士可以專業移民

以加拿大為例，資金證明每多一個人7萬存款就得，申請費一個人唔洗1萬，兩公婆計埋考ielts 各樣，當你預埋到埗租樓搵工，真係要洗嘅錢咪十幾萬

錢銀真係唔使擔心
你女朋友人工已經贏左好多香港女性

反而應該要擔心下自己有冇能力追到佢個數
雖然錢唔代表一切 但係低過另一半真係唔係人人接受到

香港唔適合俾比窮撚生仔啫
有錢既係香港生育香港簡直係天堂
簡單咁講下

教育:
香港咁細個地方擁有好多間世界排名唔錯既大學，而且競爭都唔算好激烈，係其實國家要入相約排名既大學競爭大好多。再者，有錢個D可以走IB路線玩non jupas入Kong U. 當然去外國讀亦無不可
至於個D咩讀興趣班追呢樣個樣，我覺得個D只係窮中產幻想可以靠努力衝破現有階層既幻想，真係有錢個D，唔需要識18般武藝都可以搵到好學校。再者，有錢仔女去學一樣技能可以只係出於興趣，而唔係用來考學校。同埋有錢仔女學習過程既quality都比較好，例如窮仔女學游水要一個老師帶10個學生，有錢仔女就一對一，後者相對學得輕鬆同快上手。所以個D咩興趣班奴隸只適用於窮中產

階級流動性:
香港既社會階級比較固化，資產階級既優勢好難被勞工階級追上。所以父母既經濟優勢可以好穩固咁傳俾下一代。仲有香港有個優勢係冇遺產稅，簡直係有錢佬千秋萬世既基石

醫療:
香港醫療技術水平一向好好，咁有錢佬來講就一定係住私家，香港既私家醫院服務係世界top level, 生仔都可以舒舒服服，個小朋友有咩病又可以最快有resource去醫

男女平等：
香港算係相對男女平等（同韓國日本印度沙地個D比），至少唔會話生個女出來天生就係賤D咁。至於係香港地男人有條jer=殘障既情況，其實只係適用於窮既男人身上，有錢既男人比起女人更幸福。

至於咩娛樂交通個D就唔洗講啦，有錢佬既下一代唔會缺呢D野。

我反而想聽下有冇巴打可以分享下香港地有咩問題係導致有錢佬都唔適合生仔

利伸：窮，認同香港普遍唔適合生仔

分把啦
人地想要下一代 咁搞咪絕人後

而家剩係樓主條女出晒所有錢？

的確好多護士同事都係請工人
利申 rn

我覺得唔係夠唔夠錢既問題
係佢兩個心態都唔同
錢唔夠唔可以搵咩？
但樓主咁多個回覆只係講點樣唔夠 點樣擔心
無一個係探討如何搵錢？
年輕 大學生 有幹勁 係咪咁難？

條友都唔知做乜9
移民又話要好多錢
租樓又話護士租唔起

點樣做到點過到自己果關? 咁你鍾唔鍾意湊自己既小朋友?

nope 香港係唔適合除極有錢嘅人生仔
如果你嘅有錢程度係可以隨時隨意離開香港去其他地方生活嘅我唔反對你喺香港生

不過香港嘅一切都逐步下清緊 仲愈嚟愈快

遲下你講嗰 d 野仲存唔存在我有保留

2個人扣埋老強加埋6萬好未
住: 萬5(包晒燈油乜管理個D)
食: 1萬(每人5千)
交通: 3千(每人千5)
家用: 1萬 (算好撚少)(4大長老)
應酬: 3千(每人千5)
淨低萬9蚊
都未計其他雜費 電話費 上網費
交稅呢仲有
前前後後扣晒零頭
淨萬5好未
萬5蚊係香港絕對養到小朋友
不過唔駛儲?
月清?

其實你心目中根本有答案

香港生仔 RN 都唔夠

因為教育洗費係痴撚線嘅

乜撚野興趣班 名校區 課外活動 工人 blablabla

佢移撚左民
用移民既身份 同角度去睇成件事

根本唔會知香港以家個情況
ON9

講到生仔係人生目標咁緊要，可能佢多少美化咗養兒育女呢件事。

識人條女又係讀護士，本來又係好有人生藍圖，話想30歲前生，結果去完產房實習，即刻幻想破滅，無再提生仔。

假設30歲生
樓主到時都剩係得萬5蚊人工？

啱呀，移民就唔適合講
叫人移民就係打手
抵你留喺香港

到時無通脹既?
租樓10年前幾錢
以家幾錢
你有冇睇過?

咁樣講
想做某D野 香港滿足唔到 就移民

你叫抗爭個班移民咪得囉

...人生得生仔？
為自己有咩唔好？
成熟d唔好浪漫化生仔呢樣嘢啦
就算有錢有文化都未必教得好啦
隨時多條垃圾遺禍人間
依家呢個世界咁痴線
又共產黨又變種武肺
仲害人？
為咗滿足自己想有下一代嘅心願生就真係自私啦

其實大家唔使嘈得咁勁啦
結論都係分手姐

分手啦，兩個價值觀唔同既人，點一齊？唔好浪費左個好女人，俾其他有質素有承擔既巴打埋單啦

你咁自私咁唔肯承擔，揾番個有同樣價大直觀既女人會好d

純粹未收工呀

其實所有答案 樓主心入面已經有
只係想搵人說服自己咁解

非常討厭小朋友, 點可能鐘意湊, 只係性格上做野比較有耐性.....都勉強接受到照顧佢地, 忍下忍下就好快過....

不過我老婆佢都知我唔鐘意, 都唔會迫得太緊, 有時咪承機走去訓教打機, 佢都唔出聲既

已經出咗世 無得走咪唯有抗爭

未出世就唔好出世 走到就走

咪朝早訓完下午帶佢去散步
再唔係就夜晚囉
點都flexible過湊仔好多

樓豬前設已經係唔生，已經諗左一大堆理由俾自己點解唔生，佢同佢條囡大纜都扯唔埋，講經咩

點為之極有錢到隨時走得？
有錢到大劉咁，D資產大部分都係香港，都唔係話隨時走得，要甩走晒手頭資產需要好多時間
反而講緊幾千萬到幾個億身家個個level, 隨時可以賣資產移民，個班先走得最快最瀟灑。但佢地絕對唔係“極有錢”

但係另一個問題係走去邊？去到個到又有冇得好似係香港咁踩住D窮撚個種優越感？政府年年打稅扣你身家一成你又得唔得？第日俾層樓D仔女輸幾成又得唔得？

同埋，想問所謂香港變差緊，點樣差法會影響到有錢佬係上面我所講個D野？

當然，我都認同需要一隻逃生艇先有可以生仔，但我覺得香港仍然係有錢佬生兒育女既福地。

點解明知唔鐘意，但都容許自己生？
個女人迫得你好緊？

隨時走得流動資產應該千萬起跳
你把尺覺得呢 d 人唔係極有錢係你嘅睇法

好明顯呢 d 人唔會係香港嘅大多數
香港對呢 d 人嚟講福唔福地完全唔係我嘅 concern

冇錯
大家嘅人生目標都唔同
是但一個要犧牲自己嘅人生去遷就
放手俾佢趁後生搵個想同佢打種嘅人啦

答你唔到喎, 我同老婆好細個就識同一齊, 分分鐘成世人對佢時間同老母差唔多, 佢話想要我都唔會拒絕既...

咁你又唔好講到咁極端
以身作則唔代表你平時唔同佢講野唔教佢

「養大一個小朋友要洗400萬」呢句野本身都好多Bug啦下話, 養大, 幾多歲叫養大? 16歲?18歲?定大學畢業?

同D諗野咁極端既人講野真係辛苦

承上, 有人覺得小朋友要報好多班先可以羸在起跑線上
講窮人唔好生仔果班其中一樣野就係話有錢人細個學好多技能, 見識好多
到你將個時間表報到滿曬咪又係屌令到小朋友冇左童年
乜都有得講

我冇諗呢樣野，生兒育女原本就係一件好自然既事，係人既天性之一，只要我知道做父母既責任同承擔，用心照顧家庭愛錫個家人，咁就夠

你自己話唔洗特別教既，以身作則就夠

thats both CHEATING!

食10000... 你呢D真係打工仔人工又想過財務自由式既生活
5000蚊一個月係講緊$167 一日
你計一日唔係好多, 因為你計一日3餐
而你咁既計法係一年365日都係兩公婆唔煮飯出去食早午晚3餐
交通每人1500, 係$50/日, 真係除撚左大西北返港島工之外都唔知點樣每日$50交通, 仲要一個月有幾日係放假既

仲有最大份住果度話300幾呎住得下人都要萬幾蚊, 你真係俾新聞洗撚曬腦唔出去租下樓, 市區300幾呎都係10000有找, 你租入屯元天更加唔洗
唔好以為水電好貴啦, 用唔到你幾千

1, 條條數都計大少少, 成年計落就萬萬聲
2, 慳唔等於冇錢, 有D錢係應洗則洗
3, 有D開支睇落好大, 實際搬出來住落就冇咁貴

2個人6萬蚊喺香港都過唔多養小朋友+有儲蓄既生活, 應該大部份人要死撚左佢算數

咁你真係唔洗好似而家地鐵揸住部電話打機, 一邊鬧個細路果D咁喎
你由一張白紙教起, 佢唔會需要你用到「大大聲講好多次都唔聽」呢個mode去教

其實係窮人但又想上流先會迫D仔女上咁多興趣班冇童年
已經係有錢既人，佢地既下一代係唔需要將時間表用興趣班來塞滿

同埋有錢人學野唔洗下下都係苦行式冇童年咁鍛煉，係D窮鬼細佬學親D乜都要考cert又要兼顧學業先會冇童年。你睇下國際學校入面D令仔幾撚chill, chill得來英文都屌打D窮鬼細佬日讀夜讀學英文。

咁講法唔係「窮人唔好生仔」
而係「唔係有錢人唔好生仔」
有人叻過你唔代表你唔叻喎, 佢學英文易, 唔係話你就要棄game掛?同埋都未去到「難學」啦下話?

你講緊個D係小朋友behavior既問題
係好基本，不論貧富都會教到既野來
例如你舉既例，搭地鐵要坐定定唔好鳩叫
身教同“特別去教”都係需要
但behavior既問題其實好低層次，
要教好一個小朋友仲有好多價值觀同技能既野要教

價值觀既野唔係下下身教就得
真係要坐定定同佢傾
甚至要控制佢返學既環境，識咩朋友個D

技能就更加唔洗講，
你話教個D咩刷牙洗手沖廁個D低層次“技能”當然可以身教
但有好多其他幫助佢將來係社會生存既技能例如語言，表達能力，體能，專業知識之類，係要去專門訓練

若果你對教育一個小朋友既定義只係停留係佢唔會係地鐵鳩跑鳩叫就得既，咁我認同身教就OK，唔洗特別教既

你係咪講錯左 價值觀呢啲先要身教
坐定定同佢講書反而係其次

同埋就算坐定定講書，又關錢咩事呢
語言 表達能力我真係諗唔到係要「專門訓練」

好似上一個reply咁，有錢人專業訓練，唔代表一定要經專業訓練先得到果樣技能，同埋唔係每個人都需要得到一樣既技能

你父母係咪富豪？
如果唔係，咁你係咪一個有價值既人？

想講既係，富豪同窮人中間仲有絕大多數人存在就算你父母係富豪，你識既野樣樣屌打我，但唔代表我係一個廢人

但係要諗吓佢既工種喎
做護士嘅邊有咁多時間湊小朋友
老公又要返工
咁都係焗住要請個工人長時間湊住
咁你預佢個童年係冇乜父母陪伴

我意思係價值觀唔係剩係身教
有D野係要特別拎出來坐定定去講

至於你話坐定定講書關錢咩事，其實我冇講過關錢事，我個reply只係唔認同有身教就唔需要特別去教。語言我指既係第二語言，除非父母自己真係好叻，否則單純靠身教而唔去帶去返學（即係特別去教）好難可以學好第二語言

專業訓練來講，睇你講緊D咩技能啦，就當中學生phy chem bio都總不能身教吧

我唔想差得太遠，我認同身教有重要性，但唔係有身教就唔需要另外特別去教

其實我對你個reply都冇提過錢，我剩係話要教小朋友唔係剩係身教就得。點解你係咁問我錢既問題？

同埋我冇意思想表達非富豪=廢人
你接受到你既下一代終其一生精力去追求D人地垂手可得既野，其實冇問題

睇下想儲幾多囉
若果要儲錢買樓既話
生埋仔就真係儲得慢好多

香港地而家個氣氛係，
生佢出來唔係嘆世界就不如唔好來

做護士永遠唔需要OT 都叫無時間？
你意思係只有家庭主婦先適合生仔？

你係咪都唔打算生？
你而家係咪過緊嘆世界既生活？
如果唔係，你會唔會後悔你黎左呢個世界？

護士永遠唔需要OT？？

叫佢同我生

護士係返shift 姐
係時間唔穩定
但工時係好短 例如好似A更 返7點放三點就真係三點
唔會好似私人公司 話就話朝9晚6 但大部分人都唔係6點準時走

佢哋做撚到仆街同我講佢哋工時短
你係講緊私人診所嗰啲護士定係點？
你睇吓公立醫院嗰班
比人追更追到痴撚線
做到仆街返到去你覺得仲咁好心機同小朋友玩？
覺都冇得瞓

係咪佢本身有家庭缺陷，所以先想生仔，自己建立個「幸福」家庭？

如果係，可以同佢理性討論吓幸福家庭唔一定要有小朋友，養寵物代替都唔錯呀

你話A完再N 果d追更？咁只係逼埋左d時間姐
N完會O 番加埋朝早就放工咪大把時間囉
如果以一星期總工時黎講 你識果d 公立RN返幾多個鐘先？

食每人5千真係唔多喎
大佬呀 佢女朋友護士 返個SHIFT都已經冇得搞啦
諗住煮左焗係到等老公返黎食咩真係

交通千5真係唔過份, 除非你 放假係永遠唔出街坐車嫁姐
你又識得係下面講租入屯元天平租啦
咁交通點樣唔千5呢?

租樓真係貴
我以家都租緊

你睇下先啦
1萬樓下得新界盤咋
一係就超雜唐樓 有晒數據 無9UP

好老實
的確 好多人都係2公婆加埋3萬都唔夠
咪又係捱到個小朋友大 仲讀到大學
不過捱到隻狗咁咋嘛

就正因為大家都知呢樣野
所以先話窮人唔好生仔(係香港) 害撚左小朋友又害撚左自己

大佬 你係講300 呎定400 呎呀
住市區唔算太舊既樓唔失禮掛？將軍澳中心同旺角樓都兩個level啦，對唔住我住旺角300 幾呎咋，舊啲姐但有lift四四正正，環境又唔係雜都算係咁。我都想租日出康城

食每人1500 唔多？唔講都唔知一星期煮三幾餐早餐係好辛苦，唔講仲以為一個月返足30 日
講真我都成日去食個早餐30蚊，一星期食兩三日出面晚餐，都洗唔到一個月$1500

住屯元天既話唔好講$15000，$8000俾盡你啦
如果你要計住係$10000，咁交通點計$1500

住$10000
食$2200
行$2200
應酬當你兩公婆每人每月出去同朋友去3-5次，每次$300-500，俾埋呢$3000 你
俾埋啲上網費電話費廁紙果啲你，$2000

20000都搞掂啦

你係咪搞錯左啲野
做撚到仆街唔代表人地係ot

正如我所講

2公婆加埋搵2-3萬
都可以養得掂個小朋友
係睇你想捱得幾辛苦,同埋為乜姐
你一定要生既
2個人一齊做保安 加埋得2萬幾都可以養到嫁

唔好因為 >我以前都係咁成長
而逼你既小朋友跟你行呢條路啦
點解以家咁多人都話唔生仔
除左係因為政治 , 都有好多係因為自己搵得唔多 無謂害左小朋友
而決定唔生

死慳死抵 為左咩?
自己有冇真係享受過?

仲有 比4大長老既家用 正正就係因為
上一代既養兒防老 搞到呢代要還咋
我一個月搵3萬 比家用1萬蚊嫁要

中午飯 除非帶飯 (你可以留意下出面條街中午有幾多人出去食飯 排到隻狗咁先啦)

50蚊一餐基本真係 唔好同我R 話邊到邊到2 30蚊有

50X22日 (5天工作呢好冇呀)
都1100啦........
都未計你所謂既3幾日早餐 晚飯自己煮

你計清楚條數未

而家講話60000養唔養到
我只係話60000 養仔係鬆動而唔會係「窮人生仔」果個情況

同埋我冇話一定要生定唔生，而係養唔養到既問題

以自己今日既牌面來講唔打算生
我而家唔係嘆緊世界，但都未到受苦
其實又冇得話後悔，因為我係冇揀過
但已經存在既話，就好好生活落去
若果係未生既話，就可免則免

其實想生冇問題，好正常
個問題係有冇能力
咁當然都睇你點去劃條界叫做有能力既

搵1萬蚊一個月
2公婆加埋萬幾2萬蚊
申請公屋
由政府養
讀書有支助
大學都全免費
又唔駛捱貴租

FATFAT

點會冇能力!

一個唔好彩失業囉 仲可以申請綜援
根本搵幾多錢都可以養到小朋友
差在大家想點過呢個人生姐
或者叫做 你想比咩生活個小朋友咁啦

仲可以去下旅行添你話係咪呀 老母太郎

你俾家用係因為還？唔係因為自發報答父母 為孝心？
你咩都為自己 的確唔應該生
覺得死慳死抵好委屈
有冇諗過其實生咗會有更多動力去開源 上進
相反無生仔因為無咩壓力 消費反而多咗
生左仔 剩低既錢唔一定少過無生仔既情況

2老開聲講明要咁多 不議價
唔叫還叫咩
生左會唔會多D動力 就唔知
但做野就一定要扮死狗 一比人炒成家收入就係咁先
或者咁講

大家都成日將呢D掛勾落去抗爭

情景題
有仔既 點抗? 我一定會變藍絲屌9D抗爭者添啦
阻我搵食 個仔冇飯開你養呀?
仲話罷工 罷佢老母咩

亦都係因為呢樣野
所以先比超級多廢老標籤大家 一定係廢青 未捱過

樓主第日家庭收入起碼六萬點解會叫做無能力先？
就算覺得六萬唔夠 會唔會思考點樣搵到八萬十萬？
而唔係一野就話好難呀 無錢呀 唔想生呀
生bb 頭幾年未讀書都未需要用好多錢
仲有時間去建立

講到你想生仔好似好偉大，為佐下一代會快樂而生咁
你自己上面另一個回覆入面講咁多句都係講緊你自己有幾想生，有幾想同邊個男人組織家庭。
一句都冇講話考慮到小朋友來到之後既人生會唔會快樂
說穿了生仔都係滿足自己想繁殖後代既心啫
係自私冇所謂，好自然，但肯認咪得

同埋見你講埋D咩生仔有動力開源搵多D錢呢類bullshit藉口就得啖笑
首先第一生個仔出來唔係電兔
唔係用來製造目標俾自己去追既產物
第二，生仔要洗既錢係冇flexibility
平時大洗佐可以慳，但生仔你失業既話大既唔食細既都要食。講錢既話生仔一定係輸錢（除非你抱住佢第日會發達回報自己，養兒防老心態囉），我寧願你話生仔係心靈回報instead of金錢考慮好過

我意思唔係製造目標，我見樓主講到因為唔夠錢而好卻步
所以解釋錢既問題唔係想像中咁難解決姐
小朋友之後既人生快唔快樂係等佢去感受去經歷
點解你要代佢預測佢唔會快樂呢？
你做父母可以培伴 引導 帶領佢建立正面價值觀
另外點解要咁負面消極呢
失業既話就算你無生仔都需要去解決啦係咪
如果真係被炒 但你能力係完全頂唔順 唔可以即時搵工
儲蓄都頂唔順一年半載
咁係個人問題
但樓主係大學生
會唔會咁容易零收入 講到食都無得俾個細既食咁誇呢
再者 會兩個人同時失業？講緊其中一人係護士
另外果個做臨時工頂住先咩都得啦
如果經濟差到大家都完全搵唔到工 (極低可能）
咁大家都大鑊
有仔無仔都唔關事

97 年一路到依家望住呢個香港你都仲講得出正面價值觀嘅唔叫樂觀

叫自欺欺人

一個香港人講得出自己過得開心係一件幾咁奢侈嘅事

已經出咗世就無選擇 唯有抗爭

未出世就唔好帶佢嚟呢個城市

你問點解要代佢預測快唔快樂
原因好簡單，你生仔唔係出於純粹滿足私慾既話，正常都會想自己下一代快快樂樂
你會話冇可能predict到，我就覺得就算冇可能100%predict，唔等於放棄去predict

大家都會拎自己既人生經歷去預計將來下一代條路，而若果自己本身係因為冇錢而生活得唔快樂，會預計下一代都會因為咁而唔快樂都好合理。舉個例，呢代人好多都因為上一代以前冇買落層樓而受苦，咁合理地估計若果自己唔買落層樓，下一代就會受返同一種苦，於是就決定冇樓既話唔生仔

至於你話失業個part我認同
只求生存落去有飯開有得住，唔好話6萬，其實得3,4萬唔儲錢既話都好輕鬆
就算最extreme既貧窮情況都可以叫政府養，唔會餓死人，唔會冇書讀。
但若果係講life fulfilment, 講下一代洗唔洗每日為金錢奔波，講下一代能唔能夠擺脫同自己行返同一條路，跳出呢個階層之類既目標既話，就算你搵十萬八萬一個月，改變到既都唔係真係好多。

咁當然，你可以話你真係期望佢健健康康做個好人就心滿意足既。

你意思係咪你唔滿意而家自己個現況
但又覺得上游唔到 所以覺得個仔出現響你個階層係會害左佢？唔知點解我覺得呢種心態有啲自卑？
你而家有一層樓 係可以傳俾個仔架喎 佢唔係咩都無
資源係唔係可以自己去爭取？
窮人就唔會生到個出息既仔？
如果你本身中產 起碼個仔都會keep返中產水平先
有學歷 專業人士根本唔會咁容易去到話「只求生存」咁既地步
樓主只係岩岩畢業 未來有好多機會
真係無可能去改變？
好多人初初都經濟一般
之後努力十年八年都可以有車有樓
而家點睇樓主家庭都唔算係基層 情況咁消極
咁樣香港應該過半人都唔應該再有後代

首先，樓主個case冇提過父母係唔係已有一層樓，就算只得一層樓，都只係解決到父母住既問題，而唔係自己同埋下一代既住屋問題（即係講緊三代人），當然若果有幾疊樓就另計。

第二，你話窮人未必生唔到個出息既仔，我認同。但要睇你點define出息，有份正職就算係出色既話，又唔算太難。但若果講緊可以靠自己搵過千萬（其實係香港來講都係好少錢）先算出色既話，其實機會都好低。就算俾下一代做到，代價都一定非常大，講緊可能係大半生精力，最後都係再下一代先真正享受到個D成果。

第三，你話中產下一代起碼可以keep返中產水平，我覺得都唔係必然，因為個社會整體有錢既速度太快，你追唔上個速度=向下流緊。舉個例當樓主08年畢業，當時冇買樓去捉緊社會上流潮，選擇佐生仔，租樓到今日，只會endup比當時更窮。因為購買力大減。

第四，你話好多初初經濟一般，之後都有車有樓，咁我都認同既，有本事搵到其實冇問題。但樓主若果係打算一畢業就生，錯失一開始儲錢最快個幾年時間，就會比較難做到有車有樓。

第五，你話香港唔可以一半人唔生，我好認同，社會的確需要勞動階層人士生D仔女出來提供勞動力。所以其實大規模反對生育係唔work，睇日本就知。

你講得出都好大機會無小朋友。。。

當然唔係叫佢畢業無耐就生啦
有少少經濟基礎 比較穩健差唔多30歲啦
仲有成8年時間 2口子有目標 無話真係咁高難度囉
到生完，個仔出身，需要多一層樓既時候都係再過30年啦
咁耐時間買多一層應該難度不高
要賺錢係要付出架啦
睇有幾大決心
就算準備哂俾仔女
我都唔認同佢地要零代價就得到
無理由一出世就享福
仔女都要努力爭取 有自己能力去獲得
咁佢哋先學到自強 有技能 堅韌
好似醫生咁月入六位數字都花好多精力換返黎架喎
你講既1000 萬係一世？當由20歲做到65歲
平均一個月只需1.85萬
需要既錢唔係一下子要俾哂呀

好多女人都係咁
唔知點解生仔成為咗夢想之一
我都諗唔明 但又唔會係恐怖嘅

你好細個定點......

真係睇你點睇啦
我認同仔女要努力爭取既，
但都係形式主義咁叫做鍛鍊下佢
真係實實在在講利益既時候，點都係幫佢鋪好晒路先啦
因為其他有錢既家長都好現實
你既子女係要同埋人地既家長compete
冇幾多空間去俾你講咩鍛鍊佢人生

我講一千萬係一世呀，但我更正返
係“儲“一千萬，唔係"搵"，搵真係好易，儲就有少少難度啦，大半生精力囉，搵完冇青春享，都係等再下一代先享到。其實做得到的。只不過係香港10mil都係好少錢咁解。同埋40年後既10mil同今日既10mil又差好遠呢。所以點解父母一早鋪好路幫佢滾存咁重要，因為輸一代，下一代要追得好辛苦。

我覺得你係好想生既，根本排除萬難都係會生，甚至我覺得有D人驗到個胎有病都會生。有人覺得能夠生存已經係福，有人覺得成世人營營役役慘過死，不如唔好生。

生唔生呢d冇對錯之分，但觀念完全唔一致都係建議分手

可能真係hormones影響

你知唔知香港法庭今日已經正式宣佈咗

因為政治原因持刀斬到人入 ICU 都仲可以叫有高尚情操

你攞住一千萬係咪就解釋到俾你個仔聽乜野叫高尚情操

黑白是非顛倒 血色恐怖打壓

係咪錢多就可以唔理 ?

鹿已為馬 係咪仲要帶個無辜嘅生命嚟呢個紅色嘅城市

係咪仲要同自己講大個就無事 將來嘅事無人知 ?

你結咗婚未？
我未結，可能思維唔係好一樣
其實我唔係超想生
只係想同而家男朋友有我哋既仔 有完整家庭
帶頭盔先，我哋經濟係可以，將來個仔如有需要係可以幫佢解決住屋問題，佢唔會有經濟煩惱
但係我男朋友都係覺得要收入十萬先好生果d黎
所以頭幾年我唯有都幫輕下d啦

我都未結婚，暫時來講都好唔鐘意育兒育女呢個idea，生活一般，拉多個人落水太大責任

你咁講似係個仔對你來講係愛情結晶品
我唔想講到咁offensive, 但我覺得愛情呢D野好虛好唔reliable, 生仔係一個permanent既事情，諗清楚先好行呢步。
月入十萬夠養小朋友，但只係basic，仲有好多心血，時間，精神，你兩公婆本身既quality等等既問題

生仔要考牌就係依d
以為有錢等預有能力
人地唔想生啊

等於

除左心血之外其他講到底都係錢，要人湊仔可以請工人，你有錢又可以俾到個更好嘅成長環境，等佢唔使困喺香港嘅教育制度成長
如果係咁點解你唔諗下點樣可以喺事業上有更加好嘅發展，對你自己同另一半嘅人生都有一個更好嘅交代
當然你都可以話唔想俾下一代困住一世，唔想人生只係為下一代而活，咁你都冇錯嘅

btw 尼你老母

agger
絲

唔想生真係無得逼
養小朋友心力少啲都唔得
唔好累左另一半, 累左下一代一生
樓主快刀斬亂麻啦

如果一個女仔分咗手就選擇放棄人生求其嫁個人生仔係個女仔on9點解唔係搵個適合又同方向嘅人？
樓主一早認清大家方向唔同先諗分手係好事黎
起碼唔洗嘥人時間 想生仔同唔想生仔呢兩樣野本身就冇對錯之分

我無唔肯配合 咪話咗大家有穩定工作先決定 大家工都未返 我可以做d咩配合

Sor 笑咗

其實我無講過一定唔肯生 只係想出尼有穩定工作同真係見識過社先決定 我唔明點解一定要宜家決定

請工人又要嘔多舊錢出呢 又唔知會唔會錫住佢

其實個重點係 點解要工都未返就決定 未體會過社會環境 我當錢嘅問題解決咗 護士返shift 佢實頂得順？ 仲有好多因素 點解我心思熟慮 考慮多d係無幹勁？ 我無話過唔肯為生仔而努力 而係想睇清楚d現實同理想會唔會差太遠

係架 所以我都唔想請
不過到時就唔知咩情況

Good

都係

我肯為生仔努力 只係宜家就要決定實在太早 我想有穩定工作同大家出呢見下世面先

大家都唔駛再講移民啦 有問過佢 佢完全唔會想移民 就算移 最多都係台灣個d 外國生活佢完全唔嚮往 平時都唔會睇外國劇 佢英文又屎 連好簡單嘅vocabulary 同grammar 都搞唔掂 一定適應唔到個到嘅生活同文化

女人天生可能真係想搵個人交配繁殖後代喺屋企湊仔

哈哈

咁你地咪一家做支那人囉

你講嘢都幾仆街
英文差啫,唔洗話人一家係支那人啊?
唔知你邊到人啦都幾無口德下,真正擁有支那劣根性

未結婚就盡快分手，揾過個大家諗法一樣既人一齊la. 想當年,我拍拖個時同依家個老婆講清楚。唔生既就唔一齊唔好結婚，大家都決定生一個，咁順利結婚。但依家佢反口話無呢回事。又話香港環境差，社會差。諸多藉口。呢樣野已經嚴重影響個關係。我係極度想離婚。

香港依家同支那有乜分別 ?

咁諗住一世做香港人同諗住一世做支那人有乜分別

你有無睇新聞

你過去廿年係咪昏迷咗

你有無跟開我一路留言講乜

支那準備鎖國 香港你估唔洗鎖 ?

死到臨頭我真係無時間同你講口德

勸樓主捐返入呀媽個閪到

我無怪過佢地 佢哋養得好好